[{"question_number":1,"question":"\u0643\u062f\u0627\u0645 \u06cc\u0643 \u0627\u0632 \u0645\u0648\u0627\u0631\u062f \u0632\u06cc\u0631 \u062c\u0632\u0621 \u0631\u0648\u0634\u0647\u0627\u0649 \u0645\u0646\u0637\u0642\u06cc \u0633\u0631\u0645\u0627\u06cc\u0647\u06af\u0630\u0627\u0631\u0649 \u0646\u0645\u06cc\u200c\u0628\u0627\u0634\u062f\u061f","options":"1)\t\u062e\u0631\u06cc\u062f \u0637\u0644\u0627\t 2) \u062e\u0631\u06cc\u062f \u0627\u0631\u0632\t 3) \u062e\u0631\u06cc\u062f \u0633\u0647\u0627\u0645\t 4) \u0633\u067e\u0631\u062f\u0647\u200c\u06af\u0630\u0627\u0631\u0649 \u0628\u0627\u0646\u0643\u06cc","answer":2,"not_valid":0},{"question_number":2,"question":"\u0643\u062f\u0627\u0645 \u06cc\u0643 \u0627\u0632 \u0627\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0628\u0627\u0632\u0627\u0631\u0647\u0627\u0649 \u0632\u06cc\u0631 \u0643\u0627\u0644\u0627 \u0647\u0645\u0648\u0627\u0631\u0647 \u062f\u0631 \u0642\u06cc\u0645\u062a \u062a\u0639\u0627\u062f\u0644\u06cc \u06cc\u0627 \u062f\u0631 \u062d\u0627\u0644 \u062d\u0631\u0643\u062a \u0628\u0647 \u0633\u0645\u062a \u062b\u0627\u0633\u062a\u061f","options":"1)\t\u0628\u0627\u0632\u0627\u0631 \u0627\u0646\u062d\u0635\u0627\u0631 \u0643\u0627\u0645\u0644\t 2) \u0628\u0627\u0632\u0627\u0631 \u0627\u0646\u062d\u0635\u0627\u0631 \u0686\u0646\u062f \u062c\u0627\u0646\u0628\u0647\t 3) \u0628\u0627\u0632\u0627\u0631 \u0631\u0642\u0627\u0628\u062a \u0627\u0646\u062d\u0635\u0627\u0631\u0649\t 4) \u0628\u0627\u0632\u0627\u0631 \u0631\u0642\u0627\u0628\u062a \u0643\u0627\u0645\u0644","answer":4,"not_valid":0},{"question_number":3,"question":"\u0643\u062f\u0627\u0645 \u06cc\u0643 \u0627\u0632 \u0645\u0648\u0627\u0631\u062f \u0632\u06cc\u0631 \u0639\u0631\u0636\u0647\u0643\u0646\u0646\u062f\u0647 \u0645\u0648\u0627\u062f \u0627\u0648\u0644\u06cc\u0647 \u0645\u06cc\u0628\u0627\u0634\u062f\u061f","options":"1)\t\u0628\u0646\u06af\u0627\u0647\u200c\u0647\u0627\t 2) \u0628\u0646\u06af\u0627\u0647\u200c\u0647\u0627 \u0648 \u062e\u0627\u0646\u0648\u0627\u0631\u0647\u0627\t 3) \u062e\u0627\u0646\u0648\u0627\u0631\u0647\u0627\t 4) \u0645\u0646\u0627\u0628\u0639 \u0637\u0628\u06cc\u0639\u06cc","answer":3,"not_valid":0},{"question_number":4,"question":"\u0643\u062f\u0627\u0645 \u06cc\u0643 \u062c\u0632\u0621 \u0648\u06cc\u0698\u06af\u06cc\u0647\u0627\u0649 \u0645\u0646\u062d\u0646\u06cc \u0627\u0645\u0643\u0627\u0646\u0627\u062a \u062a\u0648\u0644\u06cc\u062f \u0645\u062d\u0633\u0648\u0628 \u0646\u0645\u06cc\u0634\u0648\u062f\u061f","options":"1)\t\u0646\u0632\u0648\u0644\u06cc \u0628\u0648\u062f\u0646\t \t 2) \u0645\u062d\u062f\u0628 \u0646\u0633\u0628\u062a \u0628\u0647 \u0645\u0628\u062f\u0623 \u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f \r\n\t 3) \u063a\u06cc\u0631\u0642\u0627\u0628\u0644 \u062f\u0633\u062a\u0631\u0633 \u062f\u0631 \u0628\u062e\u0634 \u0645\u0633\u0627\u062d\u062a\u06cc \u0632\u06cc\u0631 \u0645\u0646\u062d\u0646\u06cc\t 4) \u0628\u0631 \u0627\u0633\u0627\u0633 \u0645\u0646\u0627\u0628\u0639 \u0645\u0648\u062c\u0648\u062f \u0648 \u062f\u0631 \u062f\u0633\u062a\u0631\u0633","answer":3,"not_valid":0},{"question_number":5,"question":"\u062d\u0633\u0646 \u0628\u0631\u0627\u0649 \u062e\u0631\u06cc\u062f \u0643\u0627\u067e\u0634\u0646 \u0628\u0647 \u06cc\u0643\u06cc \u0627\u0632 \u0641\u0631\u0648\u0634\u06af\u0627\u0647\u0647\u0627\u0649 \u0632\u0646\u062c\u06cc\u0631\u0647\u0627\u0649 \u0644\u0628\u0627\u0633\u0647\u0627\u0649 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647 \u0643\u0631\u062f \u0627\u0632 \u0628\u06cc\u0646 \u062f\u0648 \u0643\u0627\u0644\u0627\u0649 \u062e\u0627\u0631\u062c\u06cc \u0628\u0627 \u0642\u06cc\u0645\u062a 16  \u0647\u0632\u0627\u0631 \u062a\u0648\u0645\u0627\u0646 \u0648 \r\n\u062a\u062e\u0641\u06cc\u0641  5 \u062f\u0631\u0635\u062f\u0649 \u0648 \u06cc\u0643 \u0644\u0628\u0627\u0633 \u062f\u0627\u062e\u0644\u06cc \u0628\u0627 \u0642\u06cc\u0645\u062a  8 \u0647\u0632\u0627\u0631 \u062a\u0648\u0645\u0627\u0646 \u0639\u0644\u06cc\u0631\u063a\u0645 \u0642\u06cc\u0645\u062a \u0628\u0631\u0627\u0628\u0631 \u0648 \u062a\u0645\u0627\u06cc\u0644 \u0628\u0647 \u0637\u0631\u062d \u0643\u0627\u0644\u0627\u0649 \u062f\u0627\u062e\u0644\u06cc\u060c \u0643\u0627\u0644\u0627\u0649 \u062e\u0627\u0631\u062c\u06cc \u0631\u0627 \r\n\u062e\u0631\u06cc\u062f\u0627\u0631\u0649 \u0643\u0631\u062f. \u0627\u0648 \u062a\u062d\u062a \u062a\u0623\u062b\u06cc\u0631 \u0643\u062f\u0627\u0645 \u06cc\u0643 \u0642\u0631\u0627\u0631 \u06af\u0631\u0641\u062a\u0647 \u0627\u0633\u062a\u061f","options":"1)\t\u0628\u06cc\u0635\u0628\u0631\u0649 \u0632\u06cc\u0627\u062f\t 2) \u0627\u0639\u062a\u0645\u0627\u062f \u0628\u0647 \u0646\u0641\u0633\t 3) \u062d\u0642\u0647\u200c\u0647\u0627\u0649 \u0641\u0631\u0648\u0634\t 4) \u0686\u0633\u0628\u06cc\u062f\u0646 \u0628\u0647 \u0648\u0636\u0639\u06cc\u062a \u0641\u0639\u0644\u06cc","answer":3,"not_valid":0},{"question_number":6,"question":"\u0634\u0642\u0627\u06cc\u0642 \u0628\u0639\u062f \u0627\u0632 \u0641\u0627\u0631\u063a\u0627\u0644\u062a\u062d\u0635\u06cc\u0644\u06cc \u062f\u0631 \u0631\u0634\u062a\u0647 \u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f \u062f\u0631 \u0646\u0638\u0631 \u062f\u0627\u0631\u062f \u0627\u0642\u062f\u0627\u0645 \u0628\u0647 \u0641\u0639\u0627\u0644\u06cc\u062a \u0643\u0627\u0631\u0622\u0641\u0631\u06cc\u0646\u0627\u0646\u0647 \u062f\u0627\u0631\u062f\u061b \u0628\u0647 \u0646\u0638\u0631 \u0634\u0645\u0627 \u0627\u0632 \u0628\u06cc\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0631\u062f \u0632\u06cc\u0631 \u0643\u062f\u0627\u0645 \u0631\u0627 \u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628 \u0643\u0646\u062f\u061f","options":"1)\t\u062e\u0631\u06cc\u062f \u0648 \u0641\u0631\u0648\u0634 \u0631\u0645\u0632 \u0627\u0631\u0632\u0647\u0627 \r\n2)\t\u062a\u062d\u0644\u06cc\u0644\u06af\u0631 \u0628\u0627\u0632\u0627\u0631 \u0633\u0631\u0645\u0627\u06cc\u0647 \r\n3)\t\u0645\u062f\u06cc\u0631\u0639\u0627\u0645\u0644 \u06cc\u0643 \u0634\u0631\u0643\u062a \u0645\u0637\u0627\u0644\u0639\u0627\u062a \u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u0649 \u062f\u0631 \u062d\u0648\u0632\u0647 \u0632\u0645\u06cc\u0646 \u0648 \u0645\u0633\u0643\u0646 \r\n4)\t\u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u062a \u062f\u0631 \u062a\u0623\u0633\u06cc\u0633 \u0645\u0624\u0633\u0633\u0647 \u062a\u0648\u0644\u06cc\u062f \u0686\u0627\u062f\u0631 \u062a\u0648\u0633\u0637 \u0632\u0646\u0627\u0646 \u0633\u0631\u067e\u0631\u0633\u062a \u062e\u0627\u0646\u0648\u0627\u0631","answer":4,"not_valid":0},{"question_number":7,"question":"\u0633\u0648\u062f \u06cc\u0627 \u0632\u06cc\u0627\u0646 \u0628\u0631\u0627\u0628\u0631 \u0627\u0633\u062a \u0628\u0627:","options":"1)\t(\u0645\u062d\u0635\u0648\u0644\u0627\u062a \u062a\u0648\u0644\u06cc\u062f \u0634\u062f\u0647 \u00d7 \u0642\u06cc\u0645\u062a \u062a\u0645\u0627\u0645 \u0634\u062f\u0647)- \u0647\u0632\u06cc\u0646\u0647\u200c\u0647\u0627 \r\n2)\t\u062f\u0631\u0622\u0645\u062f- \u0647\u0632\u06cc\u0646\u0647\u0647\u0627 \r\n3)\t(\u0642\u06cc\u0645\u062a \u0645\u0648\u0627\u062f \u0627\u0648\u0644\u06cc\u0647 + \u062f\u0633\u062a\u0645\u0632\u062f + \u0633\u0627\u06cc\u0631 \u0647\u0632\u06cc\u0646\u0647\u0647\u0627\u0649 \u062a\u0648\u0644\u06cc\u062f\u0649) \u2013 \u0628\u0647\u0627\u0649 \u0641\u0631\u0648\u0634 \r\n4)\t\u062f\u0631\u0622\u0645\u062f - (\u0645\u06cc\u0632\u0627\u0646 \u062a\u0648\u0644\u06cc\u062f \u00d7 \u0642\u06cc\u0645\u062a \u0648\u0627\u062d\u062f)","answer":1,"not_valid":0},{"question_number":8,"question":"\u0634\u0627\u06cc\u0633\u062a\u06af\u06cc\u200c\u0647\u0627\u0649 \u0645\u062d\u0648\u0631\u0649 \u06cc\u0643 \u0643\u0627\u0631\u0622\u0641\u0631\u06cc\u0646 \u0639\u0628\u0627\u0631\u062a \u0627\u0633\u062a \u0627\u0632 . . .  \u0628\u0647 \u062c\u0632:","options":"1) \u062a\u0644\u0627\u0634 \u0648 \u0643\u0627\u0631 \u0632\u06cc\u0627\u062f\t  2) \u0622\u06af\u0627\u0647\u06cc \u0648 \u062f\u0627\u0646\u0634 \u0632\u06cc\u0627\u062f \r\n  3) \u0628\u0631\u062e\u0648\u0631\u062f\u0627\u0631\u0649 \u0627\u0632 \u067e\u06cc\u0634\u0646\u0647\u0627\u062f \u0645\u062d\u0635\u0648\u0644 \u0648 \u0641\u0636\u0627\u0649 \u0643\u0627\u0631 4) \u0627\u0628\u062a\u0643\u0627\u0631 \u0639\u0645\u0644","answer":3,"not_valid":0},{"question_number":9,"question":"\u06cc\u0643 \u0643\u0627\u0631\u0622\u0641\u0631\u06cc\u0646 \u0645\u0648\u0641\u0642:","options":"1) \u0628\u0631 \u0645\u0628\u0646\u0627\u0649 \u0634\u0646\u0627\u062e\u062a \u0638\u0631\u0641\u06cc\u062a\u0647\u0627\u0649 \u062e\u0648\u062f \u0639\u0645\u0644 \u0645\u06cc\u0643\u0646\u062f.  2) \u0631\u0634\u062f \u062a\u062f\u0631\u06cc\u062c\u06cc \u0648 \u067e\u0644\u0643\u0627\u0646\u06cc \u062f\u0627\u0631\u062f.\t \r\n\t 3) \u0636\u0631\u0648\u0631\u062a\u0627\u064b \u0627\u0632 \u0627\u0628\u062a\u062f\u0627 \u0643\u0627\u0631\u0622\u0641\u0631\u06cc\u0646 \u0628\u0648\u062f\u0647 \u0627\u0633\u062a.  4) \u06af\u0632\u06cc\u0646\u0647\u200c\u0647\u0627\u0649 1 \u0648 2.","answer":4,"not_valid":0},{"question_number":10,"question":"\u0686\u0631\u0627 \u0628\u0631\u062e\u06cc \u0627\u0632 \u0645\u0631\u062f\u0645 \u062a\u0635\u0645\u06cc\u0645\u0627\u062a \u063a\u06cc\u0631\u0645\u0646\u0637\u0642\u06cc \u0645\u06cc\u06af\u06cc\u0631\u0646\u062f\u061f (\u0627\u0634\u062a\u0628\u0627\u0647\u0627\u062a \u0631\u0627\u06cc\u062c \u062f\u0631 \u062a\u0635\u0645\u06cc\u0645\u06af\u06cc\u0631\u0649)","options":"1) \u0627\u0639\u062a\u0645\u0627\u062f \u0628\u0647 \u0646\u0641\u0633 \u0628\u06cc\u0634 \u0627\u0632 \u062d\u062f\t \t 2) \u0633\u062e\u062a\u06cc \u062f\u0631 \u062a\u063a\u06cc\u06cc\u0631 \u0627\u0632 \u0648\u0636\u0639\u06cc\u062a \u0641\u0639\u0644\u06cc \r\n\t 3) \u062a\u0648\u062c\u0647 \u0628\u0647 \u0647\u0632\u06cc\u0646\u0647\u0647\u0627\u0649 \u0627\u0632 \u062f\u0633\u062a \u0631\u0641\u062a\u0647\t 4) \u0647\u0645\u0647 \u0645\u0648\u0627\u0631\u062f \u0641\u0648\u0642","answer":4,"not_valid":0},{"question_number":11,"question":"\u062e\u0637 \u0628\u0648\u062f\u062c\u0647 \u0646\u0633\u0628\u062a \u0645\u06cc\u0627\u0646 \u0686\u0647 \u0645\u0648\u0627\u0631\u062f\u0649 \u0631\u0627 \u0646\u0634\u0627\u0646 \u0645\u06cc\u062f\u0647\u062f\u061f","options":"1)\t\u0645\u062d\u062f\u0648\u062f\u06cc\u062a \u0628\u0648\u062f\u062c\u0647 \u0648 \u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628 \u062e\u0631\u06cc\u062f \u0627\u0642\u0644\u0627\u0645 \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641. \r\n2)\t\u062d\u0631\u0643\u062a \u0631\u0648\u0649 \u062e\u0637 \u0628\u0648\u062f\u062c\u0647 \u0646\u0634\u0627\u0646\u062f\u0647\u0646\u062f\u0647 \u062a\u063a\u06cc\u06cc\u0631 \u062f\u0631 \u0645\u0642\u062f\u0627\u0631 \u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628 \u0634\u062f\u0647 \u062f\u0631 \u0647\u0631 \u06cc\u0643 \u0627\u0632 \u062f\u0648 \u0643\u0627\u0644\u0627 \u0631\u0627 \u0646\u0634\u0627\u0646 \u0645\u06cc\u062f\u0647\u062f. \r\n3)\t\u062e\u0637 \u0628\u0648\u062f\u062c\u0647 \u0628\u0647 \u062c\u0627\u06cc\u06af\u0632\u06cc\u0646\u06cc \u0645\u06cc\u0627\u0646 \u0642\u06cc\u0645\u062a\u0647\u0627\u0649 \u062f\u0648 \u0645\u062d\u0635\u0648\u0644 \u06af\u0641\u062a\u0647 \u0645\u06cc\u0634\u0648\u062f. \r\n4)\t\u0645\u0643\u0627\u0646 \u0647\u0646\u062f\u0633\u06cc \u062a\u063a\u06cc\u06cc\u0631 \u062f\u0631\u0622\u0645\u062f \u0628\u0647 \u0646\u0633\u0628\u062a \u062a\u0648\u0631\u0645.","answer":2,"not_valid":0},{"question_number":12,"question":"\u0645\u0639\u0627\u06cc\u0628 \u0643\u0633\u0628 \u0648 \u0643\u0627\u0631\u0647\u0627\u0649 \u0634\u0631\u0627\u0643\u062a\u06cc \u0643\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0633\u062a\u061f","options":"1) \u0645\u0632\u0627\u06cc\u0627\u0649 \u0643\u0645\u062a\u0631\t 2) \u062a\u0635\u0645\u06cc\u0645\u200c\u06af\u06cc\u0631\u0649 \u0633\u062e\u062a\u200c\u062a\u0631  3) \u0647\u0632\u06cc\u0646\u0647 \u0631\u0627\u0647\u0627\u0646\u062f\u0627\u0632\u0649 \u0628\u0627\u0644\u0627\u062a\u0631\t 4) \u0631\u0642\u0627\u0628\u062a \u0628\u0627\u0644\u0627\u062a\u0631","answer":4,"not_valid":0},{"question_number":13,"question":"\u0643\u062f\u0627\u0645 \u06cc\u0643 \u0627\u0632 \u0645\u0648\u0627\u0631\u062f \u0632\u06cc\u0631 \u062c\u0632\u0621 \u0643\u0633\u0628 \u0648 \u0643\u0627\u0631\u0647\u0627\u0649 \u0634\u062e\u0635\u06cc \u0646\u06cc\u0633\u062a\u061f","options":"1) \u0631\u0627\u0647\u0627\u0646\u062f\u0627\u0632\u0649 \u0622\u0633\u0627\u0646\t 2) \u0647\u0632\u06cc\u0646\u0647\u0647\u0627\u0649 \u0646\u0633\u0628\u062a\u0627\u064b \u0627\u0646\u062f\u0643  3) \u0645\u0633\u0626\u0648\u0644\u06cc\u062a \u0643\u0645\u062a\u0631\t 4) \u0645\u0646\u0627\u0641\u0639 \u0645\u0627\u0644\u06cc\u0627\u062a\u06cc","answer":3,"not_valid":0},{"question_number":14,"question":"\u0643\u0633\u0628 \u0648 \u0643\u0627\u0631\u0647\u0627\u0649 \u0646\u0648\u067e\u0627:","options":"1) \u0628\u0647 \u0632\u0648\u062f\u0649 \u0641\u0631\u0635\u062a \u0631\u0634\u062f \u0646\u062f\u0627\u0631\u0646\u062f.\t   2) \u0631\u0627\u0647\u200c\u0627\u0646\u062f\u0627\u0632\u0649 \u0622\u0646\u0647\u0627 \u0645\u0633\u062a\u0644\u0632\u0645 \u0631\u06cc\u0633\u0643 \u0628\u0627\u0644\u0627\u0633\u062a. \r\n\t 3) \u0628\u0633\u06cc\u0627\u0631\u0649 \u0627\u0632 \u0622\u0646\u0647\u0627 \u0639\u0645\u0631 \u0643\u0648\u062a\u0627\u0647\u06cc \u062f\u0627\u0631\u0646\u062f.  4) \u0627\u062d\u062a\u0645\u0627\u0644 \u0645\u0648\u0641\u0642\u06cc\u062a \u0648\u0633\u0648\u062f\u0622\u0648\u0631\u0649 \u0622\u0646\u0647\u0627 \u0642\u0627\u0628\u0644 \u067e\u06cc\u0634\u0628\u06cc\u0646\u06cc \u0646\u06cc\u0633\u062a.","answer":3,"not_valid":0},{"question_number":15,"question":"\u06cc\u0643 \u0643\u0627\u0631\u0622\u0641\u0631\u06cc\u0646 \u0645\u0648\u0641\u0642 \u0628\u0627\u06cc\u062f \u0628\u062a\u0648\u0627\u0646\u062f \u0686\u0647 \u0645\u0648\u0627\u0631\u062f \u0631\u0627 \u062f\u0631\u0633\u062a \u0645\u062d\u0627\u0633\u0628\u0647 \u0643\u0646\u062f\u061f","options":"1) \u0647\u0632\u06cc\u0646\u0647\u200c\u0647\u0627 \u0648 \u062f\u0631\u0622\u0645\u062f\u0647\u0627\u06cc\u0634\t 2) \u0643\u06cc\u0641\u06cc\u062a \u0646\u06cc\u0631\u0648\u0649 \u0627\u0646\u0633\u0627\u0646\u06cc\t 3) \u0645\u06cc\u0632\u0627\u0646 \u0645\u0648\u0627\u062f \u0627\u0648\u0644\u06cc\u0647 \u0645\u0648\u0631\u062f \u0646\u06cc\u0627\u0632\t 4) \u0645\u0648\u0627\u0646\u0639 \u0642\u0627\u0646\u0648\u0646\u06cc \u0631\u0627\u0647\u0627\u0646\u062f\u0627\u0632\u0649 \u0643\u0633\u0628 \u0648 \r\n\u0643\u0627\u0631","answer":1,"not_valid":0},{"question_number":16,"question":"\u062f\u0627\u062f\u0647\u0647\u0627\u0649 \u0622\u0645\u0627\u0631\u0649 14.5\u060c 18.5\u060c 20\u060c 18\u060c 13\u060c 15.5\u060c 15\u060c 12\u060c 17. \u0628\u0627 \u0646\u0645\u0648\u062f\u0627\u0631 \u062c\u0639\u0628\u0647\u0627\u0649\u060c \u0646\u0634\u0627\u0646 \u062f\u0627\u062f\u0647 \u0634\u062f\u0647 \u0627\u0633\u062a. \u0627\u0646\u062d\u0631\u0627\u0641 \u0645\u0639\u06cc\u0627\u0631 \u062f\u0627\u062f\u0647\u0647\u0627\u0649 \u062f\u0627\u062e\u0644 \r\n\u062c\u0639\u0628\u0647 \u0643\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0633\u062a\u061f","options":"1) 1.5\r\n2)1.3\r\n3)1.2\r\n4)1.1","answer":2,"not_valid":0},{"question_number":17,"question":"\u062f\u0631 \u0646\u0645\u0648\u062f\u0627\u0631 \u062c\u0639\u0628\u0647\u0627\u0649 \u062f\u0627\u062f\u0647\u0647\u0627\u0649 16\u060c  17.5\u060c 14\u060c17 \u060c 13 \u060c  12.5  10 \u060c 9 \u060c 15 \u060c 13 . \u062a\u0641\u0627\u0636\u0644 \u062f\u0627\u062f\u0647\u0647\u0627\u0649 \u0627\u0628\u062a\u062f\u0627 \u0648 \u0627\u0646\u062a\u0647\u0627 \u062c\u0639\u0628\u0647\u060c \u0643\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0633\u062a\u061f","options":"1) 3  2)  3.25\t 3)   \t3.5  4)   4","answer":2,"not_valid":0},{"question_number":18,"question":"\u0627\u06af\u0631 \u0634\u0627\u062e\u0635 \u0628\u0647\u0627\u0649 \u0643\u0627\u0644\u0627 \u0648 \u062e\u062f\u0645\u0627\u062a\u060c \u0648\u0627\u062d\u062f \u0627\u0646\u062f\u0627\u0632\u0647\u06af\u06cc\u0631\u0649 2 \u0628\u0631\u0627\u0628\u0631 \u0634\u0648\u062f\u061b \u0622\u0646\u06af\u0627\u0647 \u062a\u063a\u06cc\u06cc\u0631\u0627\u062a \u0645\u0642\u062f\u0627\u0631 \u0627\u06cc\u0646 \u0634\u0627\u062e\u0635 \u0643\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0633\u062a\u061f","options":"1) \u062a\u063a\u06cc\u06cc\u0631 \u0646\u0645\u06cc\u0643\u0646\u062f.\t 2) \u0646\u0635\u0641 \u0645\u06cc\u0634\u0648\u062f.\t 3) \u062f\u0648 \u0628\u0631\u0627\u0628\u0631 \u0645\u06cc\u0634\u0648\u062f.\t 4) \u0642\u0627\u0628\u0644 \u067e\u06cc\u0634\u0628\u06cc\u0646\u06cc \u0646\u06cc\u0633\u062a.","answer":3,"not_valid":0},{"question_number":19,"question":"\u0646\u0631\u062e \u062a\u0648\u0631\u0645 \u0643\u0634\u0648\u0631\u0649 \u0628\u0627 \u0641\u0627\u0635\u0644\u0647\u0647\u0627\u0649 \u0632\u0645\u0627\u0646\u06cc \u062f\u0648 \u0633\u0627\u0644\u060c \u0628\u0647 \u0635\u0648\u0631\u062a \u062c\u062f\u0648\u0644 \u0632\u06cc\u0631 \u0627\u0633\u062a. \u062f\u0631\u0648\u0646\u06cc\u0627\u0628\u06cc \u0622\u0646 \u062f\u0631 \u0633\u0627\u0644 \u0646\u0647\u0645\u060c \u0643\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0633\u062a\u061f \r\n\u0633\u0627\u0644 \t 2\t 4\t 6\t 8\t  1\r\n\u062a\u0648\u0631\u0645 \t 14\t 18\t 12\t  20\t 26","options":"1) 22 2)  \t23 3)   24 4)   25","answer":1,"not_valid":0},{"question_number":21,"question":"\u0646\u0648\u0639 \u0645\u062a\u063a\u06cc\u0631 \u0631\u062a\u0628\u0647\u200c\u0647\u0627\u0649 \u0634\u0631\u0643\u062a\u0643\u0646\u0646\u062f\u06af\u0627\u0646\u060c \u062f\u0631 \u0622\u0632\u0645\u0648\u0646 \u0633\u0631\u0627\u0633\u0631\u0649\u060c \u0643\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0633\u062a\u061f","options":"1) \u0643\u0645\u06cc-\u0646\u0633\u0628\u062a\u06cc\t 2) \u0643\u0645\u06cc- \u0641\u0627\u0635\u0644\u0647\u0627\u0649\t 3) \u0643\u0645\u06cc- \u062a\u0631\u062a\u06cc\u0628\u06cc  4) \u0643\u06cc\u0641\u06cc- \u062a\u0631\u062a\u06cc\u0628\u06cc","answer":2,"not_valid":0},{"question_number":22,"question":"\u0646\u0631\u062e \u062a\u0648\u0631\u0645 \u0643\u0634\u0648\u0631\u0649 \u062f\u0631 \u0641\u0627\u0635\u0644\u0647 \u0632\u0645\u0627\u0646\u06cc 3 \u0633\u0627\u0644\u060c \u0628\u0647 \u0635\u0648\u0631\u062a \u0632\u06cc\u0631 \u0627\u0633\u062a. \u0628\u0631\u0648\u0646\u200c\u06cc\u0627\u0628\u06cc \u0622\u0646\u060c \u062f\u0631 \u0633\u0627\u0644 \u0634\u0627\u0646\u0632\u062f\u0647\u0645 \u0643\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0633\u062a\u061f \r\n\u0633\u0627\u0644 \t 3\t 6\t 9\t 12\t 15\r\n\u062a\u0648\u0631\u0645 \t 20\/5\t 24\t 22\t 27\t 21.5","options":"1)21\r\n2)21.25\r\n3)21.75\r\n4)22","answer":2,"not_valid":0},{"question_number":24,"question":"\u062f\u0631 \u062f\u0627\u062f\u0647\u0647\u0627\u0649 \u0622\u0645\u0627\u0631\u0649 12\/5  \u060c 10 \u060c 17 \u060c 15 \u060c 14 \u060c 13 \u060c  17\/5\u060c 16 \u060c 9 \u060c 13 \u061b \u062a\u0641\u0627\u0636\u0644 \u0645\u06cc\u0627\u0646\u0647 \u0627\u0632 \u0645\u06cc\u0627\u0646\u06af\u06cc\u0646 \u0643\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0633\u062a\u061f","options":"1)0.1  2)0.2 3) 0.3 4) 0.4","answer":2,"not_valid":0},{"question_number":25,"question":"\u062f\u0631 \u06cc\u0643 \u0646\u0645\u0648\u0646\u0647 \u062a\u0635\u0627\u062f\u0641\u06cc \u0627\u0632 \u0643\u0627\u0631\u0643\u0646\u0627\u0646 \u06cc\u0643 \u0634\u0631\u0643\u062a\u060c \u0645\u06cc\u0627\u0646\u0647 \u0648 \u0645\u06cc\u0627\u0646\u06af\u06cc\u0646 \u062f\u0631\u0622\u0645\u062f \u0645\u0627\u0647\u06cc\u0627\u0646\u0647 \u0622\u0646\u0627\u0646\u060c \u0628\u0647 \u062a\u0631\u062a\u06cc\u0628 25  \u0648   300 \t \u0648\u0627\u062d\u062f \u067e\u0648\u0644 \u0627\u0633\u062a. \u0627\u06af\u0631 3 \u0646\u0641\u0631 \u0622\u0646\u0627\u0646 \r\n\u062f\u0631\u0622\u0645\u062f \u0628\u0633\u06cc\u0627\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0627\u06cc\u06cc \u062f\u0627\u0634\u062a\u0647 \u0628\u0627\u0634\u0646\u062f\u060c \u062e\u0637 \u0641\u0642\u0631 \u0643\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0633\u062a\u061f","options":"1) 125 \r\n2) 153\r\n3) 183\r\n4)  250","answer":4,"not_valid":0},{"question_number":26,"question":"\u0647\u0646\u06af\u0627\u0645\u06cc \u0643\u0647 \u0645\u062f\u06cc\u0631 \u0633\u0627\u0632\u0645\u0627\u0646\u06cc \u0628\u0647 \u062f\u0646\u0628\u0627\u0644 \u0628\u0647\u062a\u0631\u06cc\u0646 \u0631\u0627\u0647\u200c\u062d\u0644 \u0645\u0646\u0637\u0642\u06cc \u0628\u0631\u0627\u0649 \u0633\u0627\u0632\u0645\u0627\u0646 \u062e\u0648\u062f \u0627\u0633\u062a \u0628\u0627 \u0643\u062f\u0627\u0645 \u06cc\u0643 \u0627\u0632 \u0648\u06cc\u0698\u06af\u06cc\u200c\u0647\u0627\u0649 \u0645\u0633\u0626\u0644\u0647 \u062f\u0631\u06af\u06cc\u0631 \u0627\u0633\u062a\u061f","options":"1) \u0647\u062f\u0641\u0645\u0646\u062f\u0649\t 2) \u0645\u0634\u062e\u0635 \u0628\u0648\u062f\u0646 \u0645\u0628\u062f\u0623\t 3) \u0645\u0648\u0642\u0639\u06cc\u062a \u0641\u0639\u0644\u06cc  4) \u0645\u062d\u062f\u0648\u062f\u06cc\u062a \u062a\u0648\u0627\u0646\u0645\u0646\u062f\u0649","answer":4,"not_valid":0},{"question_number":27,"question":"\u0648\u06cc\u0698\u06af\u06cc \u06cc\u0627\u062f\u06af\u06cc\u0631\u0649 \u062d\u0627\u0635\u0644 \u0627\u0632 \u062d\u0644 \u0645\u0633\u0626\u0644\u0647 \u062f\u0631 \u0645\u0642\u0627\u06cc\u0633\u0647 \u0628\u0627 \u0633\u0627\u06cc\u0631 \u06cc\u0627\u062f\u06af\u06cc\u0631\u06cc\u200c\u0647\u0627 . . . . \u0622\u0646 \u0627\u0633\u062a\u061f","options":"1) \u062a\u0639\u0645\u06cc\u0645 \u067e\u0630\u06cc\u0631\t 2) \u0628\u0648\u062f\u0646 \u0645\u0627\u0646\u062f\u06af\u0627\u0631\u0649\t 3) \u062f\u0642\u06cc\u0642 \u0628\u0648\u062f\u0646  4) \u0645\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0628\u0648\u062f\u0646","answer":1,"not_valid":0},{"question_number":28,"question":"\u0628\u0647 \u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 \u06cc\u0643 \u0645\u062f\u06cc\u0631 \u0645\u06cc\u062e\u0648\u0627\u0647\u06cc\u062f \u0645\u06cc\u0632\u0627\u0646 \u0627\u062b\u0631\u0628\u062e\u0634\u06cc \u062a\u0635\u0645\u06cc\u0645 \u0627\u062c\u0631\u0627 \u0634\u062f\u0647 \u062e\u0648\u062f \u0631\u0627 \u0628\u0627 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0632 \u0627\u062c\u0631\u0627 \u062f\u0631 \u0633\u0627\u0632\u0645\u0627\u0646 \u0645\u0642\u0627\u06cc\u0633\u0647 \u0643\u0646\u06cc\u062f\u060c \u0634\u0645\u0627 \u062f\u0631 \u0643\u062f\u0627\u0645 \u0645\u0631\u062d\u0644\u0647 \u0627\u0632 \r\n\u0645\u0631\u0627\u062d\u0644 \u062d\u0644 \u0645\u0633\u0626\u0644\u0647 \u0642\u0631\u0627\u0631 \u062f\u0627\u0631\u06cc\u062f\u061f","options":"1) \u062a\u0634\u062e\u06cc\u0635 \u0645\u0633\u0626\u0644\u0647 \t 2) \u0628\u0647 \u0643\u0627\u0631\u06af\u06cc\u0631\u0649 \u0631\u0627\u0647\u062d\u0644 \u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\t 3) \u0627\u0631\u0632\u06cc\u0627\u0628\u06cc \u0631\u0627\u0647\u062d\u0644\t 4) \u0628\u0627\u0632\u0628\u06cc\u0646\u06cc \u0648 \u0627\u0635\u0644\u0627\u062d \u0631\u0627\u0647\u062d\u0644","answer":3,"not_valid":0},{"question_number":29,"question":"\u0647\u0646\u06af\u0627\u0645\u06cc \u0643\u0647 \u0633\u0645\u0627\u062c\u062a \u062e\u0648\u062f \u0631\u0627 \u0628\u0631\u0627\u0649 \u062d\u0644 \u0645\u0633\u0626\u0644\u0647\u200c\u0647\u0627 \u0643\u0646\u0627\u0631 \u0628\u06af\u0630\u0627\u0631\u06cc\u062f \u0648 \u0628\u0639\u062f \u0627\u0632 \u0645\u062f\u062a \u0632\u0645\u0627\u0646 \u0645\u0634\u062e\u0635\u06cc \u0628\u0647 \u062d\u0644 \u0645\u0633\u0626\u0644\u0647 \u0628\u067e\u0631\u062f\u0627\u0632\u06cc\u062f \u0631\u0648\u0627\u0646\u0634\u0646\u0627\u0633\u0627\u0646 \u0628\u0647 \u0627\u06cc\u0646 \u0686\u0647 \u0646\u0627\u0645 \r\n\u0646\u0647\u0627\u062f\u0647\u0627\u0646\u062f\u061f","options":"1) \u0627\u062b\u0631 \u0627\u0646\u062a\u0642\u0627\u0644\t 2) \u0627\u062b\u0631 \u0646\u06af\u0627\u0647 \u062e\u0627\u0635 \u0628\u0647 \u0645\u0633\u0626\u0644\u0647\t 3) \u0627\u062b\u0631 \u0646\u0647\u0641\u062a\u06af\u06cc\t 4) \u0627\u062b\u0631 \u062a\u0636\u0627\u062f","answer":3,"not_valid":0},{"question_number":30,"question":"\u0647\u0646\u06af\u0627\u0645\u06cc \u0643\u0647 \u0627\u0632 \u0647\u0645\u0647 \u0631\u0627\u0647\u200c\u062d\u0644\u200c\u0647\u0627\u0649 \u0627\u062d\u062a\u0645\u0627\u0644\u06cc \u0643\u0647 \u0641\u0643\u0631 \u0645\u06cc\u0643\u0646\u06cc\u0645 \u062f\u0631 \u067e\u0627\u0633\u062e \u0628\u0647 \u0645\u0633\u0626\u0644\u0647 \u0645\u06cc\u062a\u0648\u0627\u0646\u062f \u062f\u0631\u0633\u062a \u0628\u0627\u0634\u062f\u060c \u0627\u0633\u062a\u0641\u0627\u062f\u0647 \u0634\u0648\u062f\u060c \u0643\u062f\u0627\u0645 \u06cc\u0643 \u0627\u0632 \u0631\u0648\u0634\u200c\u0647\u0627\u0649 \r\n\u0627\u0643\u062a\u0634\u0627\u0641\u06cc \u062d\u0644 \u0645\u0633\u0626\u0644\u0647 \u0631\u0627 \u0627\u0633\u062a\u0641\u0627\u062f\u0647 \u0643\u0631\u062f\u0647\u0627\u06cc\u0645\u061f","options":"1) \u062e\u064f\u064f\u0631\u062f \u0643\u0631\u062f\u0646 \u0645\u0633\u0626\u0644\u0647\t \t 2) \u0643\u0627\u0647\u0634 \u062a\u0641\u0627\u0648\u062a \u0648\u0636\u0639\u06cc\u062a \u0645\u0648\u062c\u0648\u062f \u0628\u0627 \u0648\u0636\u0639\u06cc\u062a \u0645\u0637\u0644\u0648\u0628 \r\n\t 3) \u0628\u0627\u0631\u0634 \u0645\u063a\u0632\u0649\t \t 4) \u0634\u0631\u0648\u0639 \u0627\u0632 \u0622\u062e\u0631","answer":3,"not_valid":0},{"question_number":31,"question":"\u0628\u0631\u0627\u0649 \u0643\u0627\u0647\u0634 \u067e\u06cc\u0627\u0645\u062f\u0647\u0627\u0649 \u0646\u0627\u0634\u06cc \u0627\u0632 \u0646\u0627\u062a\u0648\u0627\u0646\u06cc \u062f\u0631 \u062d\u0644 \u0645\u0633\u0626\u0644\u0647 \u0628\u0627\u06cc\u062f:","options":"1) \u0645\u0634\u0643\u0644\u0627\u062a \u0639\u0627\u0637\u0641\u06cc \u0634\u062e\u0635 \u062d\u0644 \u0634\u0648\u062f.  2) \u0628\u0647 \u0647\u062f\u0641 \u062f\u06cc\u06af\u0631\u0649 \u0628\u067e\u0631\u062f\u0627\u0632\u062f. \t \r\n 3) \u0645\u0647\u0627\u0631\u062a\u0647\u0627\u0649 \u062d\u0644 \u0645\u0633\u0626\u0644\u0647 \u0631\u0627 \u06cc\u0627\u062f \u0628\u06af\u06cc\u0631\u062f.  4) \u0645\u0633\u0627\u0626\u0644 \u0622\u0633\u0627\u0646\u06cc \u0631\u0627 \u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628 \u0643\u0646\u062f.","answer":2,"not_valid":0},{"question_number":32,"question":"\u062d\u0636\u0631\u062a \u0639\u0644\u06cc (\u0639) \u062f\u0631 \u062d\u0643\u0645\u062a 472 \u0646\u0647\u062c\u200c\u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u063a\u0647\u060c \u0634\u0631\u0637 \u062a\u0635\u0645\u06cc\u0645\u06af\u06cc\u0631\u0649 \u0628\u0631\u0627\u0649 \u0627\u0642\u062f\u0627\u0645 \u0631\u0627 \u062f\u0631 \u0686\u0647 \u0645\u06cc\u062f\u0627\u0646\u062f\u061f","options":"1) \u0645\u0634\u0648\u0631\u062a\t 2) \u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\t 3) \u06cc\u0642\u06cc\u0646\t 4) \u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628 \u0645\u0633\u0626\u0644\u0647","answer":2,"not_valid":0},{"question_number":33,"question":"\u0627\u0641\u0631\u0627\u062f\u0649 \u0643\u0647 \u062f\u0631 \u062a\u0635\u0645\u06cc\u0645\u06af\u06cc\u0631\u0649 \u062e\u0648\u062f \u0628\u0631 \u0627\u06cc\u0646 \u0628\u0627\u0648\u0631\u0646\u062f \u0647\u0645\u0647 \u0686\u06cc\u0632 \u062e\u0648\u062f \u0628\u0647 \u062e\u0648\u062f \u062f\u0631\u0633\u062a \u0645\u06cc\u0634\u0648\u062f \u0627\u0632 \u0686\u0647 \u0633\u0628\u0643 \u062a\u0635\u0645\u06cc\u0645 \u06af\u06cc\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0641\u0627\u062f\u0647 \u0645\u06cc\u0643\u0646\u0646\u062f\u061f","options":"1) \u0627\u062c\u062a\u0646\u0627\u0628\u06cc\t 2) \u0648\u0627\u0628\u0633\u062a\u0647\t 3) \u0627\u062d\u0633\u0627\u0633\u06cc  4) \u0643\u0648\u0631\u0643\u0648\u0631\u0627\u0646\u0647","answer":1,"not_valid":0},{"question_number":34,"question":"\u0627\u062d\u0633\u0627\u0633 \u062a\u0639\u0644\u0642 \u0648 \u0645\u062d\u0628\u062a \u0628\u0647 \u0643\u062f\u0627\u0645 \u06cc\u0643 \u0627\u0632 \u0633\u0644\u0633\u0644\u0647 \u0645\u0631\u0627\u062a\u0628 \u0646\u06cc\u0627\u0632\u0647\u0627\u0649 \u0645\u0627\u0632\u0644\u0648 \u0627\u0631\u062a\u0628\u0627\u0637 \u062f\u0627\u0631\u062f\u061f","options":"1) \u0632\u06cc\u0633\u062a\u06cc\t 2) \u0627\u0645\u0646\u06cc\u062a\u06cc\t 3) \u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u06cc  4) \u0639\u0632\u062a \u0648 \u0627\u0639\u062a\u0628\u0627\u0631","answer":3,"not_valid":0},{"question_number":35,"question":"\u0643\u062f\u0627\u0645 \u06cc\u0643 \u0627\u0632 \u0645\u0648\u0627\u0631\u062f \u0632\u06cc\u0631\u060c \u0645\u0639\u0646\u06cc \u062f\u0631\u0645\u0627\u0646\u062f\u06af\u06cc \u0622\u0645\u0648\u062e\u062a\u0647 \u0634\u062f\u0647 \u0631\u0627 \u0628\u0647 \u062e\u0648\u0628\u06cc \u0628\u06cc\u0627\u0646 \u0645\u06cc\u0643\u0646\u062f\u061f","options":"1)\t\u0648\u0642\u062a\u06cc \u0641\u0631\u062f \u0628\u06cc\u0646 \u0643\u0627\u0631\u062e\u0648\u062f \u0648 \u0646\u062a\u0627\u06cc\u062c \u0622\u0646 \u0631\u0627\u0628\u0637\u0647\u0627\u0649 \u0645\u062a\u0642\u0627\u0628\u0644 \u0646\u0645\u06cc\u0628\u06cc\u0646\u062f. \r\n2)\t\u0647\u0646\u06af\u0627\u0645\u06cc \u0643\u0647 \u0641\u0631\u062f \u0645\u0648\u0641\u0642\u06cc\u062a \u06cc\u0627 \u0634\u0643\u0633\u062a\u0647\u0627 \u062e\u0648\u062f \u0631\u0627 \u0628\u0647 \u0686\u06cc\u0632\u0649 \u0646\u0633\u0628\u062a \u0645\u06cc\u062f\u0647\u062f. \r\n3)\t\u0647\u0646\u06af\u0627\u0645\u06cc \u0643\u0647 \u0631\u0641\u062a\u0627\u0631 \u0648 \u0628\u0627\u0648\u0631 \u0641\u0631\u062f \u06cc\u0643\u06cc \u0646\u0628\u0627\u0634\u062f. \r\n4)\t\u0647\u0646\u06af\u0627\u0645\u06cc \u0643\u0647 \u0639\u0627\u0645\u0644 \u062e\u0627\u0631\u062c\u06cc \u0641\u0631\u062f \u0631\u0627 \u0648\u0627\u062f\u0627\u0631 \u0628\u0647 \u0627\u0646\u062c\u0627\u0645 \u0643\u0627\u0631\u0649 \u0643\u0646\u062f.","answer":1,"not_valid":0},{"question_number":36,"question":"\u062d\u0642\u0648\u0642 \u0648 \u062a\u0643\u0627\u0644\u06cc\u0641 \u0627\u0641\u0631\u0627\u062f \u062f\u0631 \u062c\u0627\u0645\u0639\u0647 \u0646\u0627\u0634\u06cc \u0627\u0632 \u0643\u062f\u0627\u0645 \u0645\u06cc\u0628\u0627\u0634\u062f\u061f","options":"1) \u0646\u0642\u0634 \u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u06cc\t 2) \u0622\u06af\u0627\u0647\u06cc \u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u06cc\t 3) \u0647\u0646\u062c\u0627\u0631 \u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u06cc 4) \u067e\u062f\u06cc\u062f\u0647 \u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u06cc","answer":1,"not_valid":0},{"question_number":37,"question":"\u0622\u062b\u0627\u0631 \u0643\u062f\u0627\u0645 \u06cc\u0643 \u0627\u0632 \u0641\u0631\u0622\u06cc\u0646\u062f\u0647\u0627\u0649 \u0632\u06cc\u0631 \u0627\u0632 \u0641\u0631\u062f \u0628\u0647 \u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639 \u0645\u0646\u062a\u0642\u0644 \u0648 \u0622\u0646 \u0631\u0627 \u062a\u062d\u062a \u062a\u0623\u062b\u06cc\u0631 \u0642\u0631\u0627\u0631 \u0645\u06cc\u062f\u0647\u062f\u061f","options":"1) \u0628\u0631\u0648\u0646\u06cc\u200c\u0633\u0627\u0632\u0649\t 2) \u062c\u0627\u0645\u0639\u0647\u200c\u067e\u0630\u06cc\u0631\u0649\t 3) \u062f\u0631\u0648\u0646\u06cc\u200c\u0633\u0627\u0632\u0649 4) \u067e\u062f\u06cc\u062f\u0647 \u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u06cc","answer":1,"not_valid":0},{"question_number":38,"question":"\u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u0698\u0649 \u062f\u0631 \u0633\u0627\u0632\u0645\u0627\u0646\u0647\u0627 \u0647\u0646\u06af\u0627\u0645\u06cc\u0643\u0647 \u0628\u0647 \u0645\u0631\u0648\u0631 \u0628\u0647 \u06cc\u0643 \u067e\u062f\u06cc\u062f\u0647 \u0645\u0633\u062a\u0642\u0644 \u0627\u0632 \u0627\u0641\u0631\u0627\u062f \u062f\u0631 \u0633\u0627\u0632\u0645\u0627\u0646 \u062a\u0628\u062f\u06cc\u0644 \u0634\u0648\u0646\u062f\u060c \u0686\u06af\u0648\u0646\u0647 \u0645\u062d\u062f\u0648\u062f\u06cc\u062a \u062f\u0631 \u0643\u0646\u0634\u0647\u0627\u0649 \u0627\u0646\u0633\u0627\u0646\u06cc \u062f\u0631 \r\n\u0633\u0627\u0632\u0645\u0627\u0646 \u0627\u06cc\u062c\u0627\u062f \u0645\u06cc\u0643\u0646\u062f\u061f","options":"1) \u062f\u0631 \u0635\u0648\u0631\u062a\u06cc\u0643\u0647 \u062f\u0631 \u062e\u062f\u0645\u062a \u0633\u0627\u0632\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0634\u0646\u062f.  2) \u062f\u0631 \u0635\u0648\u0631\u062a\u06cc\u0643\u0647 \u0627\u0641\u0631\u0627\u062f \u0631\u0627 \u062f\u0631 \u0633\u0627\u0632\u0645\u0627\u0646\u0647\u0627 \u0628\u0647 \u062e\u062f\u0645\u062a \u0628\u06af\u06cc\u0631\u0646\u062f. \r\n \t 3) \u062f\u0631 \u0635\u0648\u0631\u062a\u06cc\u0643\u0647 \u062a\u0648\u0633\u0637 \u0627\u0641\u0631\u0627\u062f \u062f\u0631 \u0633\u0627\u0632\u0645\u0627\u0646 \u0633\u0627\u062e\u062a\u0647 \u0634\u0648\u0646\u062f. 4) \u062f\u0631 \u0635\u0648\u0631\u062a\u06cc\u0643\u0647 \u0646\u062a\u06cc\u062c\u0647 \u0643\u0646\u0634\u0647\u0627\u0649 \u0627\u0641\u0631\u0627\u062f \u062f\u0631 \u0633\u0627\u0632\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0634\u0646\u062f.","answer":2,"not_valid":0},{"question_number":39,"question":"\u0643\u062f\u0627\u0645 \u06cc\u0643 \u0627\u0632 \u0645\u0648\u0627\u0631\u062f \u0632\u06cc\u0631 \u062f\u0631\u0633\u062a \u0627\u0633\u062a\u061f","options":"1)\t\u0631\u0648\u0634 \u0645\u0646\u0627\u0633\u0628 \u0634\u0646\u0627\u062e\u062a \u067e\u062f\u06cc\u062f\u0647\u0647\u0627\u0649 \u0637\u0628\u06cc\u0639\u06cc \u0631\u0627 \u0645\u06cc\u062a\u0648\u0627\u0646 \u0628\u0647 \u0633\u0627\u06cc\u0631 \u067e\u062f\u06cc\u062f\u0647\u0647\u0627 \u062a\u0639\u0645\u06cc\u0645 \u062f\u0627\u0631\u062f. \r\n2)\t\u062e\u0648\u0634\u0628\u062e\u062a\u06cc \u0648 \u0633\u0639\u0627\u062f\u062a \u0628\u0634\u0631 \u0628\u0631 \u06af\u0633\u062a\u0631\u0634 \u0634\u0646\u0627\u062e\u062a \u067e\u062f\u06cc\u062f\u0647\u0647\u0627\u0649 \u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u06cc\u060c \u0637\u0628\u06cc\u0639\u06cc \u0648 \u0645\u0627\u0648\u0631\u0627\u0621 \u0637\u0628\u06cc\u0639\u06cc \u0627\u0633\u062a. \r\n3)\t\u06af\u0633\u062a\u0631\u0647 \u062c\u0647\u0627\u0646 \u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u06cc \u0647\u0631 \u0641\u0631\u062f \u0628\u0647 \u062f\u0627\u0646\u0634 \u0648 \u0622\u06af\u0627\u0647\u06cc \u0648\u0649 \u0627\u0631\u062a\u0628\u0627\u0637\u06cc \u0646\u062f\u0627\u0631\u062f.\r\n4)\t\u0631\u0648\u0634\u0647\u0627\u0649 \u0634\u0646\u0627\u062e\u062a \u067e\u062f\u06cc\u062f\u0647\u0647\u0627\u0649 \u0627\u0639\u062a\u0628\u0627\u0631\u0649 \u0648 \u062a\u0643\u0648\u06cc\u0646\u06cc \u06cc\u0643\u0633\u0627\u0646 \u0627\u0633\u062a.","answer":2,"not_valid":0},{"question_number":40,"question":"\u067e\u06cc\u0627\u0645\u062f\u0647\u0627\u0649 \u062c\u0647\u0627\u0646 \u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639 \u0686\u06af\u0648\u0646\u0647 \u0628\u0631 \u0627\u0631\u0627\u062f\u0647 \u0627\u0646\u0633\u0627\u0646 \u062a\u0623\u062b\u06cc\u0631 \u0645\u06cc\u06af\u0630\u0627\u0631\u062f\u061f","options":"1)\t\u0627\u0632 \u0637\u0631\u06cc\u0642 \u0641\u0631\u0647\u0646\u06af \u0645\u0639\u0646\u0648\u0649 \u0648 \u06af\u0630\u0631 \u0627\u0632 \u0645\u0631\u0632\u0647\u0627\u0649 \u062f\u0646\u06cc\u0648\u0649 \u0628\u0627 \u062f\u0631\u06cc\u0627\u0641\u062a \u0686\u0647\u0631\u0647\u0627\u0649 \u0622\u0633\u0645\u0627\u0646\u06cc \u0648 \u0645\u0644\u0643\u0648\u062a\u06cc. \r\n2)\t\u0627\u0632 \u0637\u0631\u06cc\u0642 \u0639\u0642\u0627\u06cc\u062f \u0648 \u0627\u0631\u0632\u0634\u0647\u0627\u0649 \u0641\u0631\u0647\u0646\u06af \u062f\u0646\u06cc\u0648\u0649 \u0648 \u0627\u0633\u062a\u0641\u0627\u062f\u0647 \u0627\u0632 \u062a\u0645\u0627\u0645 \u0638\u0631\u0641\u06cc\u062a\u0647\u0627 \u0648 \u0627\u0633\u062a\u0639\u062f\u0627\u062f\u0647\u0627. \r\n3)\t\u0627\u0632 \u0637\u0631\u06cc\u0642 \u0627\u06cc\u062c\u0627\u062f \u0641\u0631\u0635\u062a \u0634\u0643\u0648\u0641\u0627\u06cc\u06cc \u0641\u0637\u0631\u062a \u0648 \u0645\u062d\u062f\u0648\u062f\u06cc\u062a\u0647\u0627\u06cc\u06cc \u0643\u0647 \u0645\u0646\u062c\u0631 \u0628\u0647 \u0646\u0638\u0645 \u0648 \u0622\u0632\u0627\u062f\u0649 \u0645\u06cc\u0634\u0648\u062f. \r\n4)\t\u0627\u0632 \u0637\u0631\u06cc\u0642 \u0641\u0631\u0647\u0646\u06af \u0627\u0633\u0627\u0637\u06cc\u0631\u0649 \u0648 \u0642\u062f\u0631\u062a\u0647\u0627\u0649 \u0641\u0648\u0642 \u0637\u0628\u06cc\u0639\u06cc.","answer":3,"not_valid":0},{"question_number":41,"question":"\u0627\u0631\u0632\u06cc\u0627\u0628\u06cc \u062c\u0647\u0627\u0646\u0647\u0627\u0649 \u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u06cc \u0686\u06af\u0648\u0646\u0647 \u0627\u0646\u062c\u0627\u0645 \u0645\u06cc\u067e\u0630\u06cc\u0631\u062f\u061f","options":"1)\t\u0627\u0631\u0632\u06cc\u0627\u0628\u06cc \u0647\u0631 \u0644\u0627\u06cc\u0647 \u0628\u0627 \u0639\u0644\u0645 \u0645\u062a\u0646\u0627\u0633\u0628 \u0628\u0627 \u0647\u0645\u0627\u0646 \u0644\u0627\u06cc\u0647 \u0634\u0646\u0627\u062e\u062a\u0647 \u0645\u06cc\u0634\u0648\u062f. \r\n2)\t\u0628\u0627 \u0631\u0648\u0634\u0647\u0627 \u0648 \u0639\u0644\u0648\u0645 \u062a\u062c\u0631\u0628\u06cc \u0634\u0646\u0627\u062e\u062a\u0647 \u0645\u06cc\u0634\u0648\u062f. \r\n3)\t\u0627\u0631\u0632\u06cc\u0627\u0628\u06cc \u062a\u0645\u0627\u0645 \u0644\u0627\u06cc\u0647\u0647\u0627 \u0628\u0627 \u0627\u0633\u062a\u0641\u0627\u062f\u0647 \u0627\u0632 \u0642\u0644\u0645\u0631\u0648 \u0622\u0631\u0645\u0627\u0646\u06cc \u0634\u0646\u0627\u062e\u062a\u0647 \u0645\u06cc \u0634\u0648\u0646\u062f. \r\n4)\t\u0627\u0631\u0632\u0634\u0647\u0627 \u0648 \u0622\u0631\u0645\u0627\u0646\u0647\u0627\u0649 \u062c\u0647\u0627\u0646 \u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u06cc \u062a\u0639\u06cc\u06cc\u0646 \u0643\u0646\u0646\u062f\u0647 \u0627\u0631\u0632\u06cc\u0627\u0628\u06cc \u062c\u0647\u0627\u0646\u0647\u0627\u0649 \u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u06cc \u0647\u0633\u062a\u0646\u062f.","answer":1,"not_valid":0},{"question_number":42,"question":"\u0643\u062f\u0627\u0645 \u06cc\u0643 \u0627\u0632 \u0631\u0648\u0634\u0647\u0627\u0649 \u0643\u0646\u062a\u0631\u0644 \u0643\u0698\u0631\u0648\u0649 \u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u06cc \u062f\u0631 \u0641\u0631\u0647\u0646\u06af\u0647\u0627\u0649 \u0628\u0627 \u0638\u0631\u0641\u06cc\u062a \u0645\u0646\u0637\u0642\u06cc \u0648 \u0639\u0642\u0644\u0627\u0646\u06cc \u0643\u0647 \u0628\u0627 \u0641\u0637\u0631\u062a \u0622\u062f\u0645\u06cc\u0627\u0646 \u0633\u0631 \u0648 \u0643\u0627\u0631 \u062f\u0627\u0631\u0646\u062f \u0627\u0632 \u0642\u062f\u0631\u062a \r\n\u0628\u06cc\u0634\u062a\u0631\u0649 \u0628\u0631\u062e\u0648\u0631\u062f\u0627\u0631 \u0627\u0633\u062a\u061f","options":"1) \u067e\u0627\u062f\u0627\u0634\t 2) \u0645\u062c\u0627\u0632\u0627\u062a\t 3) \u0642\u0646\u0627\u0639\t 4) \u062a\u0628\u0644\u06cc\u063a","answer":3,"not_valid":0},{"question_number":43,"question":"\u0643\u062f\u0627\u0645 \u06cc\u0643 \u0627\u0632 \u0645\u0648\u0627\u0631\u062f \u0632\u06cc\u0631 \u0628\u06cc\u0627\u0646\u06af\u0631 \u0627\u0632 \u062e\u0648\u062f \u0628\u06cc\u06af\u0627\u0646\u06af\u06cc \u062d\u0642\u06cc\u0642\u06cc \u0627\u0633\u062a\u061f","options":"1)\t\u0627\u06af\u0631 \u062c\u0647\u0627\u0646 \u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u06cc\u060c \u0641\u0631\u0647\u0646\u06af \u062a\u0627\u0631\u06cc\u062e\u06cc \u062e\u0648\u062f \u0631\u0627 \u0641\u0631\u0627\u0645\u0648\u0634 \u0643\u0646\u062f. \r\n2)\t\u0627\u06af\u0631 \u062c\u0647\u0627\u0646 \u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u06cc\u060c \u0645\u0627\u0646\u0639 \u0627\u0632 \u0622\u0634\u0646\u0627\u06cc\u06cc \u0628\u0627 \u0641\u0637\u0631\u062a \u0627\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0634\u0648\u062f. \r\n3)\t\u0627\u06af\u0631 \u062c\u0647\u0627\u0646 \u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u06cc \u0627\u0631\u0632\u0634\u0647\u0627\u0649 \u062c\u0627\u0645\u0639\u0647 \u062f\u06cc\u06af\u0631 \u0631\u0627 \u0628\u067e\u0630\u06cc\u0631\u062f. \r\n4)\t\u0627\u06af\u0631 \u062c\u0647\u0627\u0646 \u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u06cc \u0645\u0627\u0646\u0639 \u0627\u0632 \u062a\u0639\u0627\u0645\u0644 \u0648 \u0622\u0634\u0646\u0627\u06cc\u06cc \u0628\u0627 \u0641\u0631\u0647\u0646\u06af\u0647\u0627\u0649 \u0633\u0627\u06cc\u0631 \u062c\u0648\u0627\u0645\u0639 \u0634\u0648\u062f.","answer":2,"not_valid":0},{"question_number":45,"question":"\u062f\u0631 \u0627\u0633\u062a\u0639\u0645\u0627\u0631 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0648\u060c \u0627\u0633\u062a\u0639\u0645\u0627\u0631\u06af\u0631\u0627\u0646 \u0627\u0632 \u0686\u0647 \u0627\u0628\u0632\u0627\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0641\u0627\u062f\u0647 \u0645\u06cc\u0643\u0646\u0646\u062f\u061f","options":"1) \u0646\u0638\u0627\u0645\u06cc\t 2) \u0633\u06cc\u0627\u0633\u06cc\t 3) \u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u0649\t 4) \u0641\u0631\u0647\u0646\u06af\u06cc","answer":4,"not_valid":0},{"question_number":46,"question":"\u0643\u062f\u0627\u0645 \u06cc\u0643 \u0627\u0632 \u0645\u0648\u0627\u0631\u062f \u0632\u06cc\u0631 \u062f\u0631 \u0628\u0631\u06af\u06cc\u0631\u0646\u062f\u0647 \u0645\u0639\u0646\u06cc \u0627\u0648\u0645\u0627\u0646\u06cc\u0633\u0645 \u0646\u06cc\u0633\u062a\u061f","options":"1)\t\u0628\u0647 \u0633\u0644\u0648\u0643\u0647\u0627\u0649 \u0645\u0639\u0646\u0648\u0649 \u0648 \u0645\u0643\u0627\u0634\u0641\u0627\u062a \u0648 \u0645\u0634\u0627\u0647\u062f\u0627\u062a \u0627\u0644\u0647\u06cc \u0627\u0646\u0633\u0627\u0646 \u062a\u0648\u062c\u0647\u06cc \u0646\u062f\u0627\u0631\u062f. \r\n2)\t\u0635\u0631\u0641\u0627\u064b \u0628\u0631 \u0627\u0633\u0627\u0633 \u062e\u0648\u0627\u0633\u062a\u0647\u0647\u0627\u060c \u0639\u0627\u062f\u062a\u0647\u0627 \u0648 \u062a\u0645\u0627\u06cc\u0644\u0627\u062a \u0637\u0628\u06cc\u0639\u06cc \u0622\u062f\u0645\u06cc\u0627\u0646 \u0634\u0643\u0644 \u0645\u06cc\u06af\u06cc\u0631\u062f. \r\n3)\t\u0627\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0628\u0631\u062a\u0631\u06cc\u0646 \u0622\u06cc\u062a \u0648 \u0646\u0634\u0627\u0646\u0629 \u062e\u062f\u0627\u0648\u0646\u062f \u0633\u0628\u062d\u0627\u0646 \u0648 \u062e\u0644\u06cc\u0641\u0629 \u0627\u0648 \u062f\u0631 \u0632\u0645\u06cc\u0646 \u0627\u0633\u062a. \r\n4)\t\u0627\u0632 \u0646\u062a\u0627\u06cc\u062c \u0645\u0646\u0637\u0642\u06cc \u0633\u0643\u0648\u0644\u0627\u0631\u06cc\u0633\u0645 \u0627\u0633\u062a.","answer":3,"not_valid":0}]